SpaceX 獵鷹重型再次升空 完成首個商轉任務 並實現3推進器同時回收

睽違一年，SpaceX 的重型火箭 Falcon Heavy 終於再次一展身手，在今天稍早完成了商用衛星 Arabsat-6A 的發射任務。一如去年的試飛，我們又再次欣賞到了兩支助推火箭同時著陸的英姿，這次中央的核心也順利著陸在海上等待的平台上了。

去年的 Falcon Heavy 試飛時，美中不足的是中央的核心未能著陸。在點火液體耗盡後，中央的核心在最後階段無法啟動減速，因此火箭一頭栽在了平台旁的海中。不過，由於試飛的 Falcon Heavy 都是使用舊版的火箭，本來再次利用的機會也不大（SpaceX 去年一直在把舊火箭拋棄，挪出空間來給新的 Block 5 版本使用），因此一般都認為第二支 Falcon Heavy 火箭要等到 Falcon 9 Block 5 有了一定的實測基礎，且累積一定數量後，才能分配三支供 Falcon Heavy 使用。

這一等，就是一年多的時間，才終於又迎來了一次 Falcon Heavy 的發射。據 Musk 的說法，在升級成 Block 5 規格之後，Falcon Heavy 的推力又再增加了 10%，而且重複使用力又有了很大的提升。不過有點意外的是，被送上地球同步轉移軌道的 Arabsat-6A 衛星雖然有 6,000 多公斤，算得上是「重量級」的衛星，但其實小支的 Falcon 9 Block 5 就曾在去年七月發射了重達 7,076 公斤的 Telstar 19V 到達一樣的軌道，而且之後還順利回收，可見用 Falcon Heavy 來發射 Arabsat-6A 是殺雞用牛刀的。不過當初簽約的時候，Falcon 9 還沒有發展到現今的程度，當時只有 Falcon Heavy 才能勝任，而且 Falcon Heavy 可以將衛星送到更高的軌道，讓衛星早點開始賺錢，所以就出現這種奇怪的現象囉。

在這次的任務後，下一個 Falcon Heavy 出場的機會是美國空軍的 STP-2 任務，預計夏天進行。STP-2 本身是發射一大堆的實驗用和軍用小衛星上太空，但更重要的，美國空軍要為 Falcon Heavy 執行軍方任務進行評估 與認證，一切順利的話，未來美國空軍或許會是 Falcon Heavy 最大的客戶之一呢。

更新：Musk 在推文中確認了兩片整流罩也順利回收，雖然落入水中，但看起來完好無損。這兩片整流罩將用在今年稍晚發射的 Starlink 任務。

Space X已經痴左線啦
火箭發射及回收秒曬全世界所有國家
咁落去除非係國家原因自行研究
否則Space X成本一定比自己攪平好多

當初NASA係SPACE X 唔掂果陣係咁泵水俾佢都係因為想成本平
佢唔想俾歐洲航天中心同波音壟斷火箭發射市場

musk

相比起支那

Elon

我地將會有生之年睇到人類上火星

依家真係有可能

波音就算啦
NASA泵咁多水佢研發佢支火箭都冇乜進展

因為Elon係企業家，企業家喺控制成本同埋資源分配方面好過政府投資。
政府係世界上最差嘅投資者，正如美國政府喺20世紀初洗咗成千上萬美金比果陣時嘅空氣動力學專家嚟整飛機，結果個專家用哂政府批比佢果筆錢之後話飛機根本冇可能整到出黎。
幾年之後反而比兩個整單車嘅兄弟用自己嘅錢整到出黎。

支那航天支長精五號呢

到時由美國坐火箭去香港都得10分鐘唔洗就到

spacex以後係火星應該會好似東印度公司咁
富可敵國，分分鐘立埋國。

以色列個月球計劃都好似佢地有份

用武裝商船去打外星人

俾波音搞除時炸死左都唔知咩事
787啲qc黑歷史大把野講

elon musk呢個死癲佬
將科技推前左幾多步

好多人可能有相同想法 但夠膽做無幾多個